李傲然 【回應網民：你做咩唔初選！】

【回應網民：你做咩唔初選！】

我看到在網上有不少網民就傍晚立場新聞的報道，特別是我對於「初選」、「協調」等等的言論，有不同的看法，我也想藉這個機會，在自己的社交平台談談。

1. 如果沒有互信基礎，協調如何談起？

在接受立場新聞的專訪時，從未聽見民主黨和公民黨等等大黨的代表人物，在協調上作出承諾，更遑論說願意一視同仁地如果初選和協調的機制下，支持度不足會自動放棄，並呼籲投票支持其他有勝算的參加者。

我會認為，透過這次專訪，借助傳媒的力量，可以加深彼此的認知，起碼得悉彼此的看法。

2. 你素人怕初選！怕輸？驚咩野！

我會說是，每一個政治人物也應該時刻有心理準備，總會有機會在選舉的舞台上有輸有贏，勝敗乃兵家常事。但如果在相對理念相近的人內部競爭，沒有共同的信念與基礎，這樣敗陣的話未必心服口服。

3. 35+後的想像，然後呢？

戴耀廷教授說得好，我也基本同意，最起碼要共同坦誠說出心中想法。到底我們是為了要拉倒財政預算案，製造憲政危機，迫使特首解散立法會然後再重選。

但下一步呢，立法會也算是講求政治路線不同時，如何排解這些紛爭，也是可以拓闊社會對於香港未來和政制改革的討論。

我們不是為了要為求妥協而妥協、為求共識而共識、更不是為了協調而協調，我們需要嘗試用最小心的方式，尋找共同基礎發展的路線，在未來的日子如何和而不同。

4. 必須要承認，路線的不一樣，如何尋找共同的陣線，槍頭一致對外。

希望大家明白，我的出現是為了開展不同議題的討論，或者想問大家一句，在我出現開展這些討論之前，又有誰夠膽在公領域說這些事情呢？從政的人，要擔當更大的責任，要明白如何開展新的討論、拓闊大家的想像。

時間有限，趁着還沒有進入報名的期間和選舉工程開展的時間，是時候要解決這些路線之爭。

35+我都說了是共識之一，下一步就要談談如何收窄路線之爭，如何開展35+後世界的想像。

我知道大家會有不同的意見，希望大家可以一同思考一下，在有限的時間，如何找到我們的前途。

相關報道：

以下開放討論
相信owan會睇到

戴耀廷FB

35+ 跟住攬炒

冇錯

至少依加有傾
大家都仲有時間

最緊要有意見要講出黎

我們不是為了要為求妥協而妥協、為求共識而共識、更不是為了協調而協調，我們需要嘗試用最小心的方式，尋找共同基礎發展的路線，在未來的日子如何和而不同。//

根本泛民就無心反抗
只係一班利益行先
食人血饅頭嘅鼠輩

唔洗一刀切嘅
年輕泛民有心
但老泛民依然唔肯承諾姐

全部都係講到爛既借口

唔參加初選
就唔投

如果沒有互信基礎，協調如何談起

POINT 2-4係廢話
1 我支持泛民身先士卒做承諾

當然啦例如許智峯
但一定要同班鼠輩割蓆
奉勸佢哋學區諾軒退黨保平安
有表現一定有人撐

只要嗰機制足夠公平準確就得
唔需要李傲然信泛民

佢唔信泛民
就向選民解釋叫選民投佢

而唔係唔初選攬炒益保皇

願妥賭服輸一定要

怕初選會輸晒比泛民掛，始終和理非佔大多數，如果泛民肯承諾每區最少出一張素人/本土派名單，應該合作到攪初選

要初選呀，咪一齊迫泛民做個公平初選機制出黎囉

其實有一個方法
就係要求總出選人數比例 要同 總得票比例接近
泛民出選人數明顯高過得票棄既
就要養番啲位出嚟

不過有一個問題
中箭算係本土定泛民

講咗半年啦
佢哋唔係咁嘅人 而且可能民主黨真係幫咗佢好多呢

最好開個誓師大會一齊做
大家君子協定

應該反客為主，民間另起大台搞個初選，大力吹風講明要過到初選先會投你票，同時搵定幾個素人join呢個初選，你泛民夠膽死就唔好join，你唔join到時一票都唔使攞

我都唔信泛民
所以佢解釋咗要繼續傾

又大局為重?

同意
呢個就係應該協調嘅位

大家都要比意見

依家好似係本土/素人唔想初選多啲

眾志係兩者之間
不過區選都DQ 唔多信立會唔會

唔洗咁多道理，反正全部都係食人血饅頭
如果因為鬼打鬼地區直選都無一半，全部可以切腹謝罪

首先要有錢
可能300幾個區議員每人夾少少??

屆屆都大局為重唔係梁天琦坐緊監而deadbody贏咗一定日日都話佢益保皇

講咗好耐啦，依家冇人欠泛民，泛民唔肯讓步嘅，你唔好怪人攬炒，香港畀你攬炒咗廿年仲好意思唔低頭？2020啦仲2016啊你估？

其他唔講，之鋒哥DQ硬

先唔好理馮檢基係咩料 但之前補選果次搞初選 記得馮檢基點樣比泛民大黨搞就會好令人卻步

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

咁計泛民最多木馬啦，匯點成班已經係冚家產

唔講道理講咩
藍絲先唔講道理

個次又真係太肉酸，Plan B都唔俾人做

實搵到幾個肯配合嘅，總之初選大台格硬起咗佢先，到時唔肯join嘅理得你邊派全部杯葛

正正係唔信
初選就最撚公道
嗰機制點樣做到最可靠可以傾
但唔信唔係唔參加初選理由

如果問題係唔信
咁係怕邊個位會毁約
上面講咗初選機制
如果係選舉後既事
Sorry哩個係選民既判斷

協調、初選重來都係‘大局為重’，ie踢走保皇為最高目標
咁點？

如果用道義角度出發
香港緊要啲定民主黨對佢栽培緊要啲？
沉默是罪 退黨保平安

例如呢
其實立會啲投票我都覺得插過我好多刀
不過唔講啦 唔想做分化撚

佢嘅plan b會贏

咁痴眾志既梁凱晴係泛民定本土？

只要個機制公平就得
恐怕呢樣都唔係件容易嘅事

網民聯署？

個制度傾好再講
唔係咩機制都得

老果班就一定係
你話後生還好,但有啲老嘢仲死咬住自己個位為一切

係素人

其實樓上有人提議用返比例代表制攪初選最好，呢個制度原意就係比小政黨玩

等等鳩提議先，一於行一張名單全票制啦

咁咪初選
邊個贏咗咪配票

既然追求民主
點解唔係選舉選出嚟
而係事前希望靠各種壓力迫人唔出選
然後迫對方支持者投自己？
咁叫民主？

你講哩啲廢話
一個point都冇

泛民既素人？本土既素人？
今屆立會 邊個敢講入到就攬炒 我就投佢

其實邊有本土，個個淆講本土會被DQ，勝選重要過理念

完全唔洗考慮

你咩logic
大家跟本唔洗理幫人點討論，只係最少要地區直選過半
個個都係食人血饅頭，有咩實事做到？ 所以鬼打鬼就唔該全部切腹

同意
其實素人就算當選左，佢哋個能力都可能有比較
同埋立會你做過少少已經會影響好大

我哋站係監察選民角度，只要選出黎唔會好似老野咁彈出彈入同做公仔已經ok

最重要都係過半比例姐

選嗰幾個人
可以容許較大誤差

加埋最後要求出選人數比例 要 跟番投票支持率 調整既話
本土派唔會蝕底

首先唔信係應該傾到信，而唔係直接唔做，民主黨已經主動話要搞初選，民意亦表明要初選，你係應該傾掂佢諗到點樣可以互信，
後面仲要講咩輸左會唔服，咩發展基礎，係唔係要界票輸左先服輸，而家仲掛住發展，今次輸左仲有得比你發展？
唔該唔好仲掛住利益啦。

笑左

鳩搞嘅初選，就要選民跟嘅話，咁個結果咪一樣冇紀律

如果為左個人利益既 麻煩收一收皮，香港人唔撚會選呢種人。

香港人既一票，要投係為香港付出既人身上。
參選人願意捐部分糧，會係其中一個表達方式去展現為香港而非個人利益。

咁點為之鳩搞呢？
嗰機制點先夠公平係可以傾

但唔係學佢咁一開頭就拒絕

個制度都未傾好就話最公道
有啲武斷。。。

呢個要佢先知
利申不投老鴿

希望素人協調好 唔好互界

幾同意戴妖個PLAN B
同一路線既人入同一名單
到最後民調邊個高低決定邊個選

原則上有乜野公道過選民決定？
唔通關埋門傾名單就叫公道？

至於技術細節
哩一方面係可以研究

唔做初選唔投

民主選舉 但資源唔同就唔初選 真係on99

咁想搞初選嘅人，快啲提啲有意義嘅初選制度
再用「民意」去迫其他所謂「同路人」去參加初選囉

而家個初選就淨係得初選兩個字

戴教授同區軒話傾緊
老燒又話諗到點做

依家要盡力做登記
過埋先算啦

冇初選我唔會投

連署facebook專頁：

呼籲香港選民，於2020年立法會選舉，不投票給以下三種參選人：
（1）反對舉行初選/協調的，不投！
（2）有初選/協調機制但不參與的，不投！
（3）初選落選後不肯退選或協調組隊的，不投！

請支持聯署：

而家佢咪叫泛民出黎初選囉
事前迫人唔出選你點睇出黎

眾志優勝之處係國際線
攪炒抗惡法係制度內 而且要過半先有用
制度外 眾志贏一席就多筆錢打國際線 唔過半都唔影響

利伸:會投真本土 但都希望眾志盡贏 最好踢走老泛民

2-4都係廢話
你有冇問過選民想點
選民只係想贏想過半
唔好以為你區選贏到同你既理念同路線有一丁點關係
選民就係要你協調
唔協調就唔好選

其實所有新人都係有uncertainty
反而泛民就已經prove左係廢
而泛民入面入面冇政黨嘅又會比大黨好
所以泛民同素人比 絕對係素人優先 唔關本唔本土事

入名單唔係排第一咪即係退選加幫人抬橋

如果真係所有選民都只係想過半 咁你依家就唔使理佢一個唔玩初選啦

唔知大家有冇睇岩岩陳家駒直播
佢話：為左選舉連綱領都改埋，但明知好似小麗老母咁跪晒地，正苦都DQ，咁樣為搞政治而搞政治，放棄自己一直以來既路線（自決），有意思咩

派35+個陳梓維咪得囉

如果係咁其實保障倒各派利益

咁泛民幾時承諾

區議會班政黨當選人捐咗?
民主黨百幾席應該可以捐好多

唉 你地咁hea 點對得住d 手足

老實講呢個應該係共識嚟，費事到時話驚失去淺黃中立支持然後就畏首畏尾

既然大家係想係個制度內玩 就係咁架啦
如果真係做到制度內資源幫助制度外 我又唔介意

泛民:依家未選唔方便公開講 廢事冇中立票
你地照含住先

我乜都唔知
總之你35+到
我冇所謂

好肯聽意見 態度軟化咗
初選一定要搞得成
白鴿 deadbody黨班友夠膽初選輸咗唔認輸一定會俾人追擊到底 甚至裝修

成個Poly都知佢奸

講真 好多素人連個名都未聽過
我一定唔投

希望李傲然睇到
初選對本土派、泛民各方都有利

致各位想參選素人：報名前無初選排名，最後一定攬炒

本土話要選嗰班有無繼續話要港獨？

咁佢初選的確唔夠人票高嘛
立法會議席唔係為咗佢個人名氣或者10萬蚊人工
整合名單之後
佢都係團隊成員 佢都可以將佢理念帶入議會

初選應該要決定泛民/本土比例 之後先選各自出咩人 唔用協調去玩今次呢個game只會同之前無分別 就算多咗本土入去都唔會有用 所以35+一定係目標

可唔可以比返一定比例比素人/無黨派人士
每個區比一個都好
雖然都知知名度唔夠高
但咁樣起碼人地唔會覺得冇得玩
保障到小數可以有機會晉身立法會嘅機會
呢一個位比素人們自己爭
其他嘅大黨門爭哂
起碼唔會冇得玩
超區比返大黨去搞
素人幫手拉票

大家記得呢個時候敵人係保皇

如果你話承諾初選輸咗會服輸嘅話 已經承諾咗

/公民黨主席楊岳橋回應《立場新聞》查詢時，稱理解素人的憂慮及關注，但參與機制就必定要遵守承諾：「點會有得豁免呢？」民主黨主席胡志偉亦表示會「願賭服輸」，如果最後該黨候選人「排唔上嗰條隊」，「大家服氣囉！」

民協何啟明甚至認為，現時民主派支持者對立法會過半期望殷切，若初選落敗的候選人不信守承諾照樣報名出選，肯定會被民情吞噬，「我諗被人裝修辦事處都有可能。」/

當年如果有初選
朱凱迪輸硬
因為佢係靠論壇先可以上到位
但初選根本比唔到足夠大眾媒體曝光率比候選人公平決鬥

你要玩依個遊戲就係咁
要選就一定要妥協簽聲明書同選後宣誓
假如本土派派人選 為左入閘一樣會做同樣既事

咁要睇下你覺得個個路線係工具定係目的

我想問協調上你要咩承諾？係咪保證人哋一定要議席

而家機制係：
無約束力初選（「公民參與協調」）+ 棄選機制
因為素人無現任議員知名度咁高 要靠選舉宣傳期拉票
如果初選入唔到圍 都可以嘗試繼續參選
靠選舉宣傳期拉票翻身，好似上屆朱凱迪 羅冠聰咁
但最後民調如果入唔返頭幾位就必須棄選

初選入唔到圍、繼續參選而經過選舉工程後民調都翻唔到身，而又唔肯棄選嘅，一票不投

初選一樣可以圍內搞選舉論壇 當年毛記都自己搞左個

戴妖好似搞緊

係囉唔係講緊點先公平咩
做咩又翻舊帳

想乜撚野象
鬼打鬼

天琦都識咁玩啦～(雖然都係dq咗

仲有成半年 一個選舉論壇都未有
使唔使咁快落定論

毛記/蘋果論壇影響力點都比唔上電視台
當年新東補選保皇都冇上毛記

同中央談判

我唔知佢需要泛民承諾啲乜
但連初選咩玩法都未知就落閘唔參加
就唔好講咩廢話怪返泛民轉頭

另外講咩唔係相同理念
當初區議會大家共同理念、亦係最重要嘅理念，就係收建制派皮
而家打大佬（立法會）就喺度講其他理念？

對唔住我只係想收建制派皮，所以只會投初選出線嘅候選人

一講比例就拗到完場, 點解區區都要有泛民大黨, 點解本土素人比例咁少
你要初選就全部公開公正咁玩, 戴耀廷提議既方法都好
自由參與, 組隊整合名單又得, 本土素人無資源咪眾籌搵義工團
越多人參與就越有參考價值, 個個人都要有共識尊重結果
唔好講heidi變票王而無視更多地區嬴選票但輸議席, 得益既係保皇狗
宜家既目標係35+控制立法會拎否決權
白頭佬參與初選都好, 如果最後佢排名最高我都會跟結果咁去投
如果本土素人輸初選, 我都見唔到佢地正式選舉贏面有幾高, 又會唔會益左保皇狗
如果唔初選, 大家就自求多福, 坐等35+
選舉只投初選既參選人

無異議，如果一要初選咁本土派根本無得玩，一定係你班泛民就本土派㗎喇，無世代革新，點時代革命法。

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

請支持巴打搞嘅連署
連署夠人多嘅話
泛民本土素人都逼住要參加初選

展撚屌收收皮先啦

咁用你個邏輯套泛民係咪可以話某啲黨分分鐘可能係特洛依木馬最尾插你一刀呀？
吖sorry，都差啲唔記得咗其實都已經插過唔少次添

上次區選已經講咗係含最後一次
今次再係咁樣衰就攬炒
屌你老母當香港人on9?

Politics is the struggle of power

其實最後民意都係會焗佢初選 除非佢唔選
講咁多都真係嘥氣

佢個意思咪就係話
無論本土定自決，都已經有改咗都照dq嘅例子
記唔記得梁天琦同梁游點被dq嘅？就係因為班閪人「無法真心相信」佢哋唔再撐港獨/真心宣誓，係莫須有罪嚟
你去改黨章嚟都冇意思，反而顯得自己削足適履（雖則大部分黃絲都唔識唔知唔care

收皮啦李傲然
食正人血饅頭上位，做好區議員先啦

例如係想要啲咩具體承諾?

1) 無黨票?
2) 接受結果, 退選?
etc......

協調好 分好贓
大家夾埋最後出26張名單咪好好睇睇
係要人含

理論上好過35+白頭佬

佢係真拒絕就唔洗打咁大篇野同泛民講仲有時間要傾啦

好多素人都講到明唔會參加初選，素人參加一定輸，初選只係大政黨既遊戲

我係素人就會問點解讓一席，而唔係只留一席比泛民

將唔初選嘅理由講哂出嚟, 選民自會判斷。
但係個理由請唔好咁空泛, 例如'唔公平'
點唔公平? 點樣會公平?
List哂出嚟+講邊邊唔ok
準備出選嘅人係有責任束成初選
唔初選但又提唔出一個令選民認同嘅理由就唔投佢 (記住係選民認同嘅理由, 唔係出選人認同嘅理由)
最後, 唔好用拖字訣話唔夠時間得到共識所以唔初選。

你咁講等如唔洗初選啦!
咩係初選? 點解要初選?

毓民新任童子黎
又一分化撚

Push

泛民比唔到信心市民一齊反抗就走啦

但e加問題就係個個區都出咁多人選，根本無可能配票成功，最後咪又出現泛民本土多票但少議席

依家係講緊包底俾一席素人，其他席位初選，如果素人認為自己支持者多過泛民支持者未免太天真

冇資源唔係咁易

老泛民直頭冇咩存在價值

呢度唔少連登仔撚泛民撚上腦

而家話會初選既係連登以前屌到開花既戴妖、白鴿同律師黨
而初選果陣佢地都話考慮埋素人可能知名度唔高對素人唔fair所以想傾到個好既機制出嚟大家都受, 咁咪傾到得為止, 反正仲有時間
而呢位我都唔知佢係邊位既素人反而係我行我素話要自己選, 打死唔協調
想問下, 我選佢出嚟, 係咪又要abide with佢反泛民既路線先?

好老實講 唔想投泛民係因為往積不佳
有啲素人啱啱上位，又唔係多功積又欠缺個人政治論述，區選同立會唔同，老實講會擔心選咗變第二個湯家驊
選舉不嬲都講資源你睇trump放幾多錢落選舉廣告就知，冇得鬧唔公平
但香港素人好彩在普遍香港人對泛民印象不佳，你杯葛初選反而錯過機會，因為真係唔少人會睇結果做大區撚而含淚投

利申有本土實投本土，但要認清事實，初選係有必要，有漏洞你咪提出方法改而唔係全盤否定

素人係區議會磨練好先再參加立法會啦

我睇載妖篇野話泛民兩大黨都話初選失敗就一定唔選

你要贏26席就最好出26條飛
玩棄選其實以極限配票角度係唔實際
所以先要初選
唉 咁唔洗投都知輸硬

你可以試下響素人角度諗下
面對一個區議會有百幾席 但又唔做承諾嘅大黨
會唔會一個理由都諗唔到?

舉行一個初選公投
所以有表示會唔會跟初選結果去投票
如果大比數會
你估呢班撚樣敢唔敢唔加入

舉行一個初選公投
所有人表示會唔會跟初選結果去投票
如果大比數會
你估呢班撚樣敢唔敢唔加入

其實雙方都要補底
因為兩邊都會有死忠
如果唔想浪費呢啲死忠鐵票
有補底係好實際嘅做法

又要極限配票 又唔睇清楚個政治現實係點
一尾講咩公平選舉 唔理不同派別嘅政治利益分配
依加嘅香港唔係咁玩

泛登一関吹風講到咩形式嘅初選都一定要參加
唔參加就係鬼

但一講到形式就話傾
屌 個話語權響晒大黨度 咩制度都要硬食都敢講公平

素人應該講咩情況下會參加初選，簡單列晒出黎俾大眾知，再睇泛民點回應
而家各有各講，選民根本唔知你地做緊乜，淨係覺得大家都係為左十萬人工(雖然我都覺係事實)

我係選民
我要一個有合理利益分配嘅選舉
35+邊個陣營坐都冇所謂嘅話
點解唔分埋贓

兄弟爬山 各自努力

依加就係同你講初選兩個字但其他乜都唔講
到時出個favour大黨嘅制度又係要你硬食
唔硬食就係鬼
咁都叫同路人 真係聽到心淡

依加就係要傾技術細節
但技術細節傾唔成我又冇權拒絕嘅
咁樣打橫黎講都得?

最少資源分配上佢會有say
例如要請佢一個自己人做議助之類

你呢個做法就係補底
琴晚我響隔離post講補底 保正同一路線嘅人至少有一席
比人屌咗成晚

泛登仔 永遠唔會回應🙉

只系一心 為泛民掃除選舉障礙 + 幫中共加多一重篩選

要講清楚個初選制度係點樣玩先
乜制度都要人硬食?

佢有權拒絕
但到時有人呼籲唔參加初選就唔投
就唔好扮弱者扮被迫害

唔好講到泛民大石壓死蟹，戴耀庭搞個機制都係大家一齊傾，就係依家傾唔掂先要轉傾棄選機制

好老實，本土咪一樣會攬炒，沒有誰比誰高尚，依家係李傲然唔信泛民，一係你就坐底一齊諗個你接受到嘅機制夾泛民，一係你就承受返唔協調比選民鬧

初選如果魔鬼在細節中 就可以用一個好民主嘅方法踢走素人
但依加嘅風向係素人無權拒絕初選 否則就係鬼
而初選制度話語權又響泛民度 泛民個底幾花又唔係唔知
選完出到黎素人一席都冇嘅時候又要本土派尊重"初選"結果
唔覺得好奇怪咩?
我都想35+
但既然嗰35席邊個泛黃坐都一樣
咁點解唔做好利益分配?

和勇不分已成口號
問心 有幾多個勇武係支持泛民
大部份勇武就支持本土派
但勇武屬意嘅本土派居然因為魔鬼制度而可以一席都冇
即係又要本土派含撚

投票又係不記名嘅
正如要唔支持勇武嘅中老年和理非過票比支持勇武/港獨嘅本土派係好難一樣
要
要呢班本土派含泛民咪一樣唔可能
要做策略選民玩配票 唔浪費鐵票嘅話
就要以雙方都有鐵票嘅情況去配
就係要搞一個可以滿足雙方選民嘅初選

發現你真係打橫黎講
規則泛民訂 我覺得不公唔參與
你泛民就叫人唔選我 話我係鬼
選又死唔選又死
同中共越黎越似

老泛民我屌晒你地老母

依加owan咪講仲有時間 仲再大家一齊諗

你可以鬧佢 但我都係選民 我理解佢嘅決定

泛民應該有泛民夾
希望每區都組織到一條本土名單，集中本土票

作為一個選民 其實邊個做 我唔係好大意見 只要係民建聯 政府既敵人就ok 我唔敢諗35+之後又點 自己既聲音出唔出倒去 我淨係知道 唔聯合起來就一定輸 已經唔多時間 已經冇分裂本錢 階段性勝利都好 好過咩都無 求下大家合作退讓咩都試下 否則何以面對眾多被捕及受傷手足

區議會冇資源已經想死，更何況立法會

唔好打橫嚟講
首先，規則依家訂，俾所有人俾意見
唔係泛民訂

其次，唔好打稻草人
冇人屈鬼
而係唔參加初選既就唔投
哩個係成個協調既意義

我同任何政黨冇關係
但我支持初選
唔撚投任何唔參加既人

另一方法係唔理參唔參加
都放哂所有人上去俾人㨂

對面夏寶龍個大台都落黎指揮
依家我地仲鬼打鬼 各不相讓
到時保皇贏左嘅話
我第一時間去做狗打柒你班連登仔

我地唔投未俾癈老投曬

輸一條戰線等於成場運動輸晒??

本來就係一場硬仗
唔好講到輸選舉就輸運動咁
你地睇選舉睇得太重

要面對手足 就要堅持去努力打所有戰線
一兩次失敗就放棄先係對唔住手足嘅做法

呢個最好
同光譜先有初選嘅意義

咪係
呢度D人仲一齊搞佢
笑人政壇李克勤
而家又話人會守規矩

屌那聲，你依種咪剩係將自己利益行先，今時今日仲搞派別，究竟本土入去重要d定36個入去重要d
本土點定義？如果鄺神突然退黨，咁佢計本土定咩，區選已經知道香港人係想支那輸，唔好再比咁多藉口自己

利由：未投過泛民，選舉目的只一個，36人入去主法局

其實而家唔係得「初選」兩隻字
公民投票協調 + 最後關頭棄選
個人認為對素人都係公平

致各位想參選素人：報名前無初選排名，最後一定攬炒

唔一早定左規則， 一齊跟住做
到時一定大分裂

兩邊票源接近，一定會爭票，到時就互相攻擊

我都同意依加要坐埋傾多幾次細節
但實際上邊一邊話語權大啲?
泛民兩大黨剩係區議會加埋都二百幾席
素人最多咪得一個議席
一來個黨渣注咁多資源去同人講數 點會冇利
二來戴耀廷區諾軒咪又係泛民。。。。
戴教授最新嘅三個方案有啲係睇選前民調去行動
仲記得當年九東係熱狗達領先 但最後雷動叫你投快必
真係想非保皇35+嘅 學飛機師咁放定風支持九東最後一席俾本土
分配好利益 大家咪易啲合作

我都支持初選
不過係支持一個既公平又可以平衡各派利益嘅初選

不同戰線行動都要做 connect 係重中之重唔係講到輸選舉就輸曬 但如果唔協調 仲有咩更好辦法 有冇其他方法先 我從來冇話過輸選舉就咩都輸曬 我只係指出整體利益重要過個人囉

滿足雙方選民係平衡兩派利益
唔存在自己利益行先
依加係個人血饅頭一齊食

點解本土入去同35+唔可以一齊做?

飯民唔肯承諾入到去所有議案都投反對票
咁35+有咩用？

其實如果係泛民出黎承諾
能夠令所有抗爭派別團結
泛民係有責任出黎作出承諾
團結整個抗爭陣型的

而家冇人唔比本土入去，初選一人一票選出來又幾唔公平，你一味話本土多人出來初選所以有機會輸哂，任何政黨光譜都有依個機會，唔係本土特有，另外點都每區留一席，咁同而家鄉議局有乜分別，0票支持都可以有一席公平咩？

中國家陣都唔介意香港脫歐
更加想一國一制
到時仲有乜野戰線可以贏？
仲靠美國乜野制裁？
定係可以推到去海牙制裁班黑警？

立法會輸左到時中國大大聲同國際講
我地係得唔到大部份香港人支持
到時國際仲會理我地？

香港人始終太多包袱啦

本土0票支持咁你飯民使撚協調咩？
自己食晒佢咪得囉

班人仲好意思屌佢做票基，佢變成咁根本就係飯民既責任

好多人成日講選到會點選唔到又會點,其實如果將35+個目標睇成係一樣野而唔係35份唔同既野,咪解決左, 初選只係計點分餅仔,計完就照個比例分返比參與初選既組織。到時無論選到幾多席都係照比例分, 又無winner take the all 既問題。

如果35+目標都係要反抗政府,35+係面對某d內部爭議大既議題又可以以再係個類似初選既行為討論,甚至好似有D巴打咁講搞影子政府俾唔同組織討論又得

我覺得35+最重要係大家個投票取向要一致,即係所謂關鍵一席,要真係關鍵先值得大家放棄咁多原則去協調。

如果驚有人背棄承諾咪又得佢, 鬼你唔逼佢出呢永遠都要提心吊膽,不如就順其自然俾佢出。

當然我咁既諗法前提係真係當立法會係垃圾,令佢無晒除左反政府既工能。另外帶個頭盔先,以上講既野全部都係發up風,唔推薦任何人咁做。

而家就係要用盡所有票，跟本就冇資格再分咩線路光普

你唔撚鳩噏啦
二百幾席？！
區議會素人過半架

我都唔知驚乜

你分清楚
有幾多‘利益’
係睇選民有幾多支持

素人/本土多人出選會拆票
所以我支持要考慮埋總投票率決定

此外任何關埋門傾讓位、分配既提議都係戇撚鳩

你係咁撚多人支持
選出嚟俾我睇

done & share

唔該晒師兄

咁點解唔參加戴耀廷嘅「公民投票協調」+棄選機制
戴耀廷建議第一輪係係「公民投票協調」（無約束力初選 ）
就算第一輪入唔到圍都可以整合後照參選
本土派可以睇番支持度整合夾返幾多條飛出選
以九西為例
假設初選泛民四隊支持度（支持度純粹假設）
20%（民主黨）、18%（公民黨）、15%（工黨）、15%（民協）
本土初選4隊就
10% （張崑陽）9%（劉偉聰） 7% （李傲然）6% （劉澤鋒）
本土暫時全部入唔到圍
但戴耀廷嘅「公民投票協調」唔會逼人退選
反而比機會人整合後參選
本土就可以睇個figure整合做兩隊 16%（張崑陽劉澤鋒）+同16%（劉偉聰李傲然）
假設支持率不變，到時最後要棄選嘅就係泛民第三、四隊工黨同民協
泛民兩席 本土兩席穩陣

相反，如果唔初選全部直接入閘
民主、本土成8條隊同共狗3條隊競爭
本土四隊分分鐘全軍覆沒
泛民第四隊都選唔到
兩敗俱傷

素人呢200幾席有幾多人係真正投候選人？
當日大家都當公投咁，我唔認為素人會有咁多支持者

今時唔同往日，成個反送中做起左傳媒新聞直播，閒閒地都有四五萬人睇，平時啲集會遊行都call到幾十萬人參加
到時真係搞初選選舉論壇就全界一早宣傳定，自然會有傳媒做直播，黃絲自動埋位睇

要注意一樣嘢
本身議席太少已經好難做到比例代表制嘅效果，先變成實質上嘅多議席單票制(台灣縣市議會玩法)大家要配票
初選預嘅議席更少，一個人要得更多比例嘅票先得一席，就更似多議席單票制

一係唔嫌麻煩嘅就好似愛爾蘭咁用STV，不過點票要搞好耐

民間記者會

今時今日都應該用咁既心態

呢度有個 technical 問題...
如果初選個台起左，素人只有選參加唔參加O既時候，就進退兩難。因為大家都會知民動甚至戴妖其實咪又係泛民一丘之駱，佢地定左遊戲規則後你參唔參加都會瀨野。

素人而家話初選，參與埋訂立遊戲規則(起碼要踢走政黨票)，咁先有得玩。

1. 今次一樣係公投/大局咁投

2. 咁你想點呢？
係咪假如素人得兩成支持，都要俾夠三四成位佢哋出選
迫温和選民支持佢哋
先叫公平、民主？？

大家一齊諗.. 諗完就有共識?
真係夢見三上當上左..

問題在於200幾個素人互不統屬 自己圍內都未傾掂數呢 都仲未講凡獨立就等於素人？

乜你當埋社區前進係本土派？

所以我先提議計埋總得票率
Eg 總票數係3個位泛民2個位本土/素人既
泛民只佔3個，即使逐個計佢哋可能有四個
因為本土/素人互片

嗰兩個位，就素人/本土自己拆掂佢
以上例子，理論上就係由頭兩名得票就優先考慮

民意調查黎 邊有逼你硬食
選民同參選人都可以唔玩
不過當你發現自己係少數派 你想唔想掉張選票落海？

重有時間傾
唔好咁易放棄

唔做初選既 咪我地自己整個list 邊d一票不投 邊d投硬 唔洗佢地做

假如5月16號初選

但某個政黨刻意杯葛點算
9月仲投唔投佢地既候選人

或者某政黨一早畀共諜滲透
到時點確保初選公正

五區公投隔空互轟- 黃毓民：年齡智慧成反比 v. 司徒華：年齡歧視
3,835 views

中共 而家放心哂

新泛民

唔係好明
咁其實初選都係想選個代表出黎啫
如果最尾真係選哂啲泛民出黎都係代表選民意向大部份指向泛民，素人票應該讓步啊
點解會變左要出一席俾本土/素人

利申唔覺得大部份和理非素人就會輸初選

想同民主派講
支持民主同支持民主派係兩回事
想賺果9萬幾就自己諗清楚點樣先賺到筆獎金

偽命題
1. 你想泛民收皮，係叫年唔投佢哋
同初選冇關
唔初選而出十鳩幾隊
結果係新人攬炒輸咗尾席
結果肯定係打擊素人/本土多過泛民

2. 咁你咪要求各樣機制防止出古惑
要求本土/素人參與過程，睇住等等
再唔係自己諗一套出嚟選

可以
依加係咪確定呢個方案?

我都唔認為泛民有咁多人投
我都假設緊泛民仲有8成支持lol
事實係唔係咁呢?
其實初選都可以點下人數
睇到大家仲有幾多支持者

35+都未撚做到 仲學人講35+之後呢

就好似你推翻政府都未諗到 所以唔推返住

可以
平衡倒政治利益嘅就好

又話可以唔玩
但唔玩就被逼退

咁諗就真係自私撚
而家大家討論緊點樣齊心去贏個選舉
你就左一個原因右一個原因黎講自己講將來
唔係話你講既野唔重要
而係而家有無本錢講

香港人最逼切既唔係公平選舉
因為有民賤聯係度選舉早已經唔公平
所以我地而家需要既係勝利
踢走左班保皇狗再重建一個公平既社會

如果閣下仲想係選舉中拎返幾張票
希望你回頭是岸 了解返個民情先

如果真係九成都玩 咁就應該盡快搞 放多啲風邊個唔玩
等大家可以動員比壓力

玩就一定要搞論壇

初選要當正選咁做 一定要有選舉論壇比大家分高低

本來就係硬仗
所有野都要諗遠啲
要諗贏咗點
亦都要諗輸咗點
唔係到時再諗

諗好就行動 咁先有得贏

白頭佬參加初選
投唔投

李傲然三同四點好左膠，啲左膠又係好鍾意問你然後呢然後呢，再唔係就瘋狂討論
有人話佢係本土，真係唔多覺
劉澤鋒篇宣言講明攬炒咁先係架嘛

戴耀廷propose咗
但似乎九東班人淨係同意最後棄選、唔做初選
希望民意俾壓力佢地做埋第一round無約束力初選俾機會各方整合名單

是諗旦啦 搞乜最終都係攬炒
選多啲純粹係俾你班友攞多啲九萬八啫
唔生性就算

請直接俾個令我接受嘅理由, 要咩其體承諾?
點解仲要估嚟估去?
依家就係要開哂出嚟俾選民確實知
拍拖咩? 仲估? 婆婆媽媽
如果啲理由係第一樓嗰啲, 我個人唔會接受

*具

又唔exactly係泛民搞初選，係戴耀延團隊。

如果唔信戴耀延，本土派大可以擔大旗搞個公道嘅民間初選，叫泛民參加

唔信人又覺得自己夠公信力嘅咪自己搞初選囉

你知唔知自己講緊乜

成篇文顧左右而言他，睇完就知有初選都唔會投佢

唔參加初選就係自私精

知

本土派冇大台

本土派插旗立法會咪姐係選人出嚟做大台囉。。。

諗多咗
本土派大台 有個坐緊監 有啲流亡海外

我唔明點解成日要話硬食
個制度邊到唔得唔可以講出嚟㗎咩?
素人指出個制度邊到唔得, 選民自會判斷個制度有無問題
選民認同個制度有問題就自然會泛民
唔改就自然唔投佢哋

你有權拒絕呀!
你唔單有權拒絕, 你仲有責任話俾選民知邊啲技術細節有問題, 有咩問題?
選民自會判斷
點解唔俾選民判斷?
定係你無信心你個人認為唔合理嘅理由選民會認同?

咁你繼續心存僥倖應該夠票做議員既。。
做唔到又有乜所謂，反正選民都表左態支持你既理念，咪下屆再努力囉

李傲然：【大家公開承諾是好事】